\documentclass[leqno,10pt]{beamer}%
\usepackage{defs2}
\usepackage[utf8]{inputenc}
% \usepackage[T1]{fontenc}
% \usepackage[french]{babel}
\usepackage{multicol}
\usepackage{amsmath,amsfonts,amssymb,amsthm}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{mathabx}
%\usepackage{bbding}
\usepackage{manfnt}
%\usepackage{fourier}
\usepackage{apacite}
%\usepackage{biblatex}
%\usepackage{enumitem}
\usepackage{tikz}
\usepackage{mathbbol}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{xcolor}



\newtheorem{thm}{Theorem}
\newtheorem{cor}[equation]{Corollary}
\newtheorem{lem}[equation]{Lemma}
\newtheorem{prp}[equation]{Proposition}
\newtheorem{clm}[equation]{Claim}
\theoremstyle{remark}
\newtheorem{crt}[equation]{Criterion}
\newtheorem{dfn}[equation]{Definition}
\newtheorem{rem}[equation]{Remark}
\newtheorem{exe}[equation]{Example}

\newcommand{\mathd}{\mathrm{d}}
\newcommand{\mathe}{\mathrm{e}}
\newcommand{\tmmathbf}[1]{\ensuremath{\boldsymbol{#1}}}
\newcommand{\tmop}[1]{\ensuremath{\operatorname{#1}}}
\newcommand{\EXP}{\ensuremath{\mathbb{E}}}
\newcommand{\IND}{\mathbb{I}}
\newcommand{\KT}{\textsc{kt}}
\newcommand{\Np}{\ensuremath{\mathbb{N}_+}}
\newcommand{\N}{\ensuremath{\mathbb{N}}}
\newcommand{\probaB}{\ensuremath{\mathbb{P}}}
\newcommand{\equivaut}{\ensuremath{\Leftrightarrow}}
\newcommand{\M}{\ensuremath{\mathfrak M}}
\newcommand{\longrightarrowlim}{\ensuremath{\mathop{\longrightarrow}\limits}}
\newcommand{\var}{\operatorname{Var}}
\newcommand{\esp}{\mathbb{E}}
\newcommand{\pt}{\, .}
\newcommand{\ent}{\operatorname{Ent}}
\newcommand{\dis}{\stackrel{d}{=}}
\newcommand{\proba}{\mathbb{P}}

%\newcommand{\blue}{\textcolor{blue}}

\usetheme{default}
\useoutertheme{infolines}
\setbeamercovered{transparent}
\setbeamerfont{block title}{size=\normalsize}
\setbeamertemplate{headline}{}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{} 
\setbeamertemplate{footline}{
  \hspace*{.5cm}\tiny{%\insertauthor
    \hspace*{50pt}
    \hfill\insertframenumber/\inserttotalframenumber
    \hspace*{.5cm}}\vspace*{.1cm}} 




% \author{\underline{Maud Thomas}\inst{1} \and
%   Stéphane Boucheron\inst{2}}
% \date{3rd Conference of ISNPS  \\
%  June, 11-16 2016
%   }

% \institute{ 
%   \inst{1}%
% Chalmers University of Technology, Göteborg (SE)
%   \and
%   \inst{2}%
%   LPMA, Universit\'e Paris Diderot (FR)%\\
% }
\begin{document}
\title{Exemple Chain-Ladder}

\maketitle

\begin{frame}{Montants pour des sinistres s'étant produits de 2012 à 2017}
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|}
\hline
Année d'occurrence & Montant réel des sinistres \\
\hline
2012 & 3901\\
2013 & 5090 \\
2014 & 4873\\
2015 & 5401\\
2016 & 6563\\
2017 & 6358\\
2018 & 
\hline
\end{tabular}
\end{center}
\end{frame}


\begin{frame}{Echelonnement des paiements}
\medskip
{\Large
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
     & 0 & 1 & 2 & 3 & 4 & 5 & Somme \\%& 6 & 7 
\hline
2012 & 1232 & 946 & 520 & 722 & 316 & 165 & 3901\\%& 48 & 14 
\hline
2013 & 1469 & 1201 & 708 & 845 & 461 & ? & 4984\\ %& 56 & ? 
\hline
2014 & 1652 & 216 & 159 & 554 & ? & ? & 2581\\%& ? & ? 
\hline
2015 & 1831 & 634 & 124 & ? & ? & ? & 2589\\%& ? & ? 
\hline
2016 & 1874 & 119 & ? & ? & ? & ? & 1993\\%& ? & ? 
\hline
2017 & 2434 & ? & ? & ? & ? & ? & 2434\\%& ? & ? 
\hline
% 2015 & 2810 & 4108 & ? & ? & ? & ? & ? & ? & 6918\\
% \hline
% 2016 & 3072 & ? & ? & ? & ? & ? & ? & ? & 3072\\
% \hline
\end{tabular}
\end{center}}
\end{frame}

\begin{frame}{Tableau des paiements cumulés}
\medskip

{\Large
 \begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
     & 0 & 1 & 2 & 3 & 4 & 5 & Somme \\
\hline
2012 & 1232 & 2178 & 2698 & 3420 & 3736 & 3901 &  3901\\
\hline
2013 & 1469 & 2670 & 3378 & 4223 & 4684  & ? & 4984\\
\hline
2014 & 1652 & 1868 & 2027 & 2581  & ? & ? & 2581\\
\hline
2015 & 1831 & 2465 & 2589  & ? & ? & ? & 2589\\
\hline
2016 & 1874 & 1993 &  ? & ? & ? & ? & 1993\\
\hline
2017 & 2434  & ? & ? & ? & ? & ? & 2434\\
\hline
% 2015 & 2810 & 4918 & ? & ? & ? & ? & ? & ? & 6918\\
% \hline
% 2016 & 3072 & ? & ? & ? & ? & ? & ? & ? & 3072\\
% \hline
\end{tabular}
\end{center}}
\end{frame}

\begin{frame}{Facteurs de développement}
\medskip

{\Large
 \begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
     & 0 & 1 & 2 & 3 & 4 & 5   \\
\hline
2012 & 1232 & 2178 & 2698 & 3420 & 3736 & 3901  \\
\hline
2013 & 1469 & 2670 & 3378 & 4223 & 4684 &  ? \\
\hline
2014 & 1652 & 1868 & 2027 & 2581 &  ? & ? \\
\hline
2015 & 1831 & 2465 & 2589 & ? & ? & ? \\
\hline
2016 & 1874 & 1993  & ? & ? & ? & ? \\
\hline
2017 & 2434 & ? & ? & ? & ? & ? \\
 \hline
% 2015 & 2810 & 2918 & ? & ? & ? & ? & ? & ? \\
% \hline
% 2016 & 3072 & ? & ? & ? & ? & ? & ? & ? \\
% \hline
&  1.353 & 1.164 & 1.262 & 1.102 & 1.044 &  \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}}
\end{frame}

\begin{frame}{Estimation des paiements cumulés}

{\Large
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
     & 0 & 1 & 2 & 3 & 4 & 5  \\
\hline
2012 & 1232 & 2178 & 2698 & 3420 & 3736 & 3901\\
\hline
2013 & 1469 & 2670 & 3378 & 4223 & 4684  & \textcolor{red}{4891} \\
\hline
2014 & 1652 & 1868 & 2027 & 2581 & \textcolor{red}{2843} & \textcolor{red}{2968} \\
\hline
2015 & 1831 & 2465 & 2589 &  \textcolor{red}{3267} & \textcolor{red}{3599} & \textcolor{red}{3758} \\
\hline
2016 & 1874 & 1993  & \textcolor{red}{2321} & \textcolor{red}{2928} & \textcolor{red}{3226} & \textcolor{red}{3368} \\
\hline
2017 & 2434 &  \textcolor{red}{3293} & \textcolor{red}{3835} & \textcolor{red}{4839} & \textcolor{red}{5331} & \textcolor{red}{5566} \\
\hline
&  1.353 & 1.164& 1.262 & 1.102& 1.044  & \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}}

\end{frame}


\begin{frame}{Estimations des réserves}
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|}
\hline
Année & Provisions \\
\hline
2013 & 207\\
2014 & 387\\
2015 & 1169\\
2016 & 1375\\
2017 & 3132\\
\hline
Total & 6270\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}
\end{frame}

\end{document}